\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage{sbc-template}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}                                 % Pacote de algorítmos
\renewcommand{\lstlistingname}{Script}                % renomeia Listing -> Algoritmo


% -------------------------------------------------------------------------------------------------
% Configurações de aparência do PDF final
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}
% \definecolor{webgreen}{rgb}{0,.5,0}
% Metainformações do PDF e cores dos links
\hypersetup{
  portuguese,
  %backref=true,
  %pagebackref=true,
  %bookmarks=true,                                            % show bookmarks bar?
  %bookmarksnumbered=true,
  bookmarksdepth=4,
  pdftitle={\@title},
  pdfauthor={\@author},
  pdfkeywords={UNIPAMPA}{Computação}{UNIPAMPA}{abntex}{TCC},
  %pdfproducer={LaTeX with abnTeX2},                          % producer of the document
  pdfcreator={\@author},
  colorlinks=true,                                            % false: boxed links; true: colored links
  linkcolor=black,                                            % color of internal links
  citecolor=black,                                            % color of links to bibliography
  filecolor=magenta,                                          % color of file links
  urlcolor=blue
}


\sloppy

\title{DSWS - Ordem de Serviço}

\author{Madson Verdi Junior}


\address{Universidade Federal do Pampa (UNIPAMPA) - Campus Alegrete \\
    Av. Tiarajú, 810, 97546-550, Alegrete - RS - Brasil
    \email{madson.verdi@alunos.unipampa.edu.br}
}

\begin{document}

\maketitle

\subfile{content/abstract}
\subfile{content/introduction}
\subfile{content/ontology}
\subfile{content/development}
\subfile{content/conclusion}


\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{sbc-template}


\end{document}

